{
    "question": "sebatang logam besi panjangnya 50,00 cm pada suhu 10 Celsius dan 50,05 cm pada suhu 110 Celcius. Maka koefisien muai panjang baja itu adalah...",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "\u0394L = Lo x \u03b1 x \u0394T<br>(50,05 - 50) cm = 50 cm x \u03b1 x (110 - 10)<br>0,05 = 50 x \u03b1 x 100<br>0,05 = 5000 x \u03b1<br>0,00001 = \u03b1",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mempunyai-keuntungan-mekanis-2-n-adalah-mempunyai-keuntungan-m-717",
            "question": "Mempunyai keuntungan mekanis 2 N adalah ..    Mempunyai keuntungan mekanis L/h adalah..\r\n Mempunyai keuntungan mekanis L\u0137/Lh adalah..\r\n yang tw jawab ya ^^..jangan di lihat aja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Keuntungan mekanis yang aku bahas mengenai katrol aja ya\u00a0<br>jadi rumus Keuntungan Mekanis adalah sebagai berikut\u00a0<br><br>[tex]Km =  \\frac{w}{F} [/tex]<br><br>di mana artinya keuntungan mekanis dari penggunaan katrol memungkinkan kita untuk menarik barang yang beban beratnya lebih kecil atau sama dengan kita, oleh karena itu keuntungan mekanisnya pasti bernilai satu\u00a0<br><br>[tex]Km = \\frac{w}{F} = 1\u00a0[/tex]<br><br>Nah apabila bernilai dua maka menunjukkan barang yang kita angkat nilainya separuh dari berat kita.\u00a0<br><br>Sedangkan untuk tuas\u00a0<br><br>W.Lb = F.Lk\u00a0<br>Lb dan Lk ini adalah jarak antara dua tuas terhadap titik sumbu yang akan selalu menemukan kesetimbangan<br>Sehingga Bisa juga kita tulis\u00a0<br><br>W/F = Lk / Lb\u00a0<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-2-cara-agar-bahan-terromagnetik-dpt-di-jadikan-magnet-774",
            "question": "1. jelaskan 2 cara agar bahan terromagnetik dpt di jadikan magnet     2. pd bagian manakah gaya tarik magnet yg terbesar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Besi yang semula bukan magnet, \u00a0 dapat dijadikan magnet. Caranya besi \ndigosok dengan salah satu ujung magnet tetap. Arah gosokan dibuat searah\n agar magnet elementer yang terdapat pada besi letaknya menjadi teratur \ndan mengarah ke satu arah. Apabila magnet elementer besi telah\u00a0teratur \ndan mengarah ke satu arah, dikatakan besi dan baja telah menjadi magnet.\n Ujung-ujung besi yang digosok akan terbentuk kutub-kutub magnet. \nKutub-kutub yang terbentuk tergantung pada kutub magnet yang digunakan \nuntuk menggosok. Pada ujung terakhir besi yang digosok, akan mempunyai kutub yang berlawanan dengan kutub ujung magnet penggosoknya.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-induksi-magnetik-382",
            "question": "Contoh induksi magnetik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "generator listrik yang biasanya menggunakan induksi magnetik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "buatlah-daftar-aplikasi-percobaan-dari-metode-pemisahan-campura-981",
            "question": "buatlah daftar aplikasi (percobaan) dari metode pemisahan campuran dalam kehidupan sehari-hari dan dalam kegiatan industri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>*Sentrifugasi --&gt; memisahkan<span>\u00a0sel-sel darah dari plasma darah\u00a0<br></span></span><span><span>*</span><span>Distilasi --&gt; penyulingan minyak\u00a0</span><span>bumi menjadi berbagai produk turunan<br></span></span><span><span>*Kromatografi --&gt; pengecekan kandungan tertentu dalam urin<br></span></span><span><span>*Sublimasi \u00a0--&gt; \u00a0</span><span>kapur barus\u00a0</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-definisi-energi-493",
            "question": "Sebutkan definisi energi.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Energi\n adalah kemampuan melakukan kerja. Disebut demikian karena setiap kerja \nyang dilakukan sekecil apapun dan seringan apapun tetap membutuhkan \nenergi. Menurut KBBI energi didefiniskan sebagai daya atau kekuatan yang\n diperlukan untuk melakukan berbagai proses kegiatan. <br>Energi merupakan \nbagian dari suatu benda tetapi tidak terikat pada benda tersebut. Energi\n bersifat fleksible artinya dapat berpindah dan berubah. \n\n<br>Pengertian dan definisi energi ada banyak sekali diantaranya adalah\n\n<br>1. Energi adalah kemampuan membuat sesuatu terjadi (Robert L. Wolke)\n\n<br>2. Energi adalah\u00a0 kemampuan benda untuk melakukan usaha (Mikrajuddin)\n\n<br>3. Energi adalah suatu bentuk kekuatan yang dihasilkan atau dimiliki oleh suatu benda (Pardiyono)\n<br>\n4. Energi adalah sebuah konsep dasar termodinamika dan merupakan salah \nsatu aspek penting dalam analisis teknik (Michael J. Moran), dan masih \nbanyak lagi.\n\nDari berbagai pengertian dan definisi energi diatas dapat disimpulkan \nbahwa secara umum energi dapat didefinisikan sebagai kekuatan yang \ndimilki oleh suatu benda sehingga mampu untuk melakukan kerja. <br>Energi \nbanyak sekali bentuknya, berikut ini adalah beberapa jenis energi yang \ndapat kita temui sehari-hari.\n\nMacam-macam Energi <br>Energi matahari\n<br>     \nEnergi listrik\n<br>     \nEnergi kinetik\n     \n<br>Energi panas\n     \n<br>Energi nuklir\n     \n<br>Energi kimia, dll</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi adalah kemampuan untuk melakukan usaha( kerja),daya (kekuatan) yg dpt diguakan untuk melakukan proses kegiatan .<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jarak-antar-kota-a-dan-b-adalah-90-km-berapa-waktu-yang-diperluk-790",
            "question": "jarak antar kota A dan B adalah 90 km. berapa waktu yang diperlukan sebuah truk untuk bergerak dari kota A ke kota B dengan kecepatan 16,67 m/s,pliss dijawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v=s/t\u00a0<br>t= s/v\u00a0<br>16,67m/s = 16,67/1000/1/3600 =60.012 km/jam<br>t=90/60.012 = 1,4997 jam = 1,5jam atau 1 setengah jam",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "s = 90 km = 90000 m = 9.10^4 m<br>v= 16,67 m/s = 1667.10^-2 m/s<br><br>v = s:t<br>t= s:v =\u00a09.10^4 m :\u00a01667.10^-2 m/s = 5,39 . 10^3 s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besar-kecepatan-disebut-aperpindahan-bkecpatan-ckelajuan-dp-296",
            "question": "Besar kecepatan disebut.. a.perpindahan b.kecpatan c.kelajuan d.perpindahan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "b. kecepatan<br>semoga jawabannya benar<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "c.\u00a0kelajuan<br><br>kalo gaksalah:v",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-faktor-yang-memengaruhi-energi-potensial-pegas-910",
            "question": "Apa faktor yang memengaruhi energi potensial pegas ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Faktor yang mempengaruhi energi potensial suatu pegas yaitu massa dan ketinggian sehingga diperoleh rumus Ep = mgh dengan grafitasi bumi g\u00a0 tetap.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapa-yang-menemukan-gaya-gravitasi-114",
            "question": "Siapa yang menemukan gaya gravitasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Issac Newton tahunnya ga tau<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Isaac Newton.............<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-43-deret-tribolistik-202",
            "question": "Sebutkan 43 deret tribolistik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Bulu kelinci, 2. Gelas, 3. Mika, 4. Wol, 5. Bulu kucing, 6. Sutra, 7.\n Kapas, 8. Kayu, 9. Batu Ambar, 10. Damar, 11. Logam(Cu,Ni,Ag), 12. \nBelerang, 13. Logam(Pt,Au), 14. Seluloid\u00a0 hanya itu<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}